萬八蚊LG Rollable 新機規格細節首度曝光

柔性螢幕技術開始成熟，手機品牌亦嘗試探索不同機身設計，去發掘柔性螢幕的各種可能性。一直有傳 LG 會以捲軸式技術，將部份螢幕於不需要使用時收起，到需要時則拉開，而這款名為 LG Rollable 的手機最近有新消息在網上流傳。

根據爆料者的說法，LG Rollable 配備一塊 7.4 吋捲軸式柔性螢幕，手機模式的解像度為 2,428 x 1,080（20 : 9），在影片模式則為 2,428 x 1,366（16 : 9），至於平板模式的解像度為 2,428 x 1,600（3 : 2）。 消息指 LG 已經敲定 Rollable 會採用 Qualcomm Snapdragon 888 處理器，搭配 16GB RAM 和內置 4,200mAh 電池。 早前的傳聞指 LG Rollable 會在 2021 年上半年發表，當中 3 月的可能性較高，但亦有可能會延期至 6 月。有爆料者昨日表示，LG Rollable 的美元定價為 2,359 美元（折合 HK$18,288），較 Samsung Galaxy Z Fold2 的 HK$16,998 和 Huawei Mate Xs 5G 的 HK$17,888 上市定價還要貴。

source :

仲以為oppo自己諗個idea
原來又係抄人

都唔可以話抄嘅，oppo呢部嘢係同tcl合作，其實tcl 2020年3月已經展示過rollable concept phone，LG係7月展示，兩者差距在於lg夠guts 開左個explorer project之後徹底放任乜都夠膽出 tcl同oppo接受訪問嘅時候戴曬頭盔唔敢講幾時出

LG自己造芒，佢有無本事出佢自己知。
TCL同Oppo出唔出到要問過供應商

量產vs概念機

Lg一早已經搞緊好快出
強國個邊仲係概念機